
博客地址：http://blog.csdn.net/yanbober/article/details/50419117

1.View的静态坐标方法
getLeft()	返回View自身左边到父布局左边的距离
getTop()	返回View自身顶边到父布局顶边的距离
getRight()	返回View自身右边到父布局左边的距离
getBottom()	返回View自身底边到父布局顶边的距离
getX()	返回值为getLeft()+getTranslationX()，当setTranslationX()时getLeft()不变，getX()变。
getY()	返回值为getTop()+getTranslationY()，当setTranslationY()时getTop()不变，getY()变。

2.MotionEvent坐标方法
getX()	当前触摸事件距离当前View左边的距离
getY()	当前触摸事件距离当前View顶边的距离
getRawX()	当前触摸事件距离整个屏幕左边的距离
getRawY()	当前触摸事件距离整个屏幕顶边的距离

3.View的滑动方法
offsetLeftAndRight(int offset)	水平方向挪动View，offset为正则x轴正向移动，移动的是整个View，getLeft()会变的
offsetTopAndBottom(int offset)	垂直方向挪动View，offset为正则y轴正向移动，移动的是整个View，getTop()会变的
setScrollX(int value)	实质为scrollTo()，只是只改变Y轴滑动。
setScrollY(int value)	实质为scrollTo()，只是只改变X轴滑动。
scrollTo(int x, int y)	将View中内容（不是整个View）滑动到相应的位置，参考坐标原点为ParentView左上角，x，y为正则向xy轴反方向移动，反之同理。
scrollBy(int x, int y)	在scrollTo()的基础上继续滑动xy。
getScrollX()/getScrollY()	获取当前滑动位置偏移量。