
https://github.com/GcsSloop/AndroidNote

Canvas的常用操作
绘制颜色	drawColor, drawRGB, drawARGB	使用单一颜色填充整个画布
绘制基本形状	drawPoint, drawPoints, drawLine, drawLines, drawRect, drawRoundRect, drawOval, drawCircle, drawArc	依次为 点、线、矩形、圆角矩形、椭圆、圆、圆弧
-------------------------------------
drawArc
     oval - 　　　　用于确定圆弧形状与尺寸的椭圆边界（即椭圆外切矩形）
　　 startAngle -    开始角度（以时钟3点的方向为0°，逆时针为正方向）
　　 sweepAngle -    扫过角度（以时钟3点的方向为0°，逆时针为正方向）
　　 useCenter -     是否包含圆心
　　 paint -           绘制圆弧的画笔
--------------------------------------
绘制图片	drawBitmap, drawPicture	绘制位图和图片
绘制文本	drawText, drawPosText, drawTextOnPath	依次为 绘制文字、绘制文字时指定每个文字位置、根据路径绘制文字
绘制路径	drawPath	绘制路径，绘制贝塞尔曲线时也需要用到该函数
顶点操作	drawVertices, drawBitmapMesh	通过对顶点操作可以使图像形变，drawVertices直接对画布作用、 drawBitmapMesh只对绘制的Bitmap作用
画布剪裁	clipPath, clipRect	设置画布的显示区域
画布快照	save, restore, saveLayerXxx, restoreToCount, getSaveCount	依次为 保存当前状态、 回滚到上一次保存的状态、 保存图层状态、 回滚到指定状态、 获取保存次数
画布变换	translate, scale, rotate, skew	依次为 位移、缩放、 旋转、错切
Matrix(矩阵)	getMatrix, setMatrix, concat	实际上画布的位移，缩放等操作的都是图像矩阵Matrix， 只不过Matrix比较难以理解和使用，故封装了一些常用的方法。

Path常用方法表
添加内容	addRect, addRoundRect, addOval, addCircle, addPath, addArc, arcTo	添加(矩形， 圆角矩形， 椭圆， 圆， 路径， 圆弧) 到当前Path (注意addArc和arcTo的区别)
移动起点	moveTo	移动下一次操作的起点位置
设置终点	setLastPoint	重置当前path中最后一个点位置，如果在绘制之前调用，效果和moveTo相同
连接直线	lineTo	添加上一个点到当前点之间的直线到Path
闭合路径	close	连接第一个点连接到最后一个点，形成一个闭合区域
是否为空	isEmpty	判断Path是否为空
是否为矩形	isRect	判断path是否是一个矩形
替换路径	set	用新的路径替换到当前路径所有内容
偏移路径	offset	对当前路径之前的操作进行偏移(不会影响之后的操作)
贝塞尔曲线	quadTo, cubicTo	分别为二次和三次贝塞尔曲线的方法
布尔操作(API19)	op	对两个Path进行布尔运算(即取交集、并集等操作)
计算边界	computeBounds	计算Path的边界
重置路径	reset, rewind	清除Path中的内容 reset不保留内部数据结构，但会保留FillType、 rewind会保留内部的数据结构，但不保留FillType
矩阵操作	transform	矩阵变换
=====Op 布尔操作
DIFFERENCE	差集	Path1中减去Path2后剩下的部分
REVERSE_DIFFERENCE	差集	Path2中减去Path1后剩下的部分
INTERSECT	交集	Path1与Path2相交的部分
UNION	并集	包含全部Path1和Path2
XOR	异或	包含Path1与Path2但不包括两者相交的部分

